［回帶］22歲支那新移民 考車撞壆塞$500比考牌官

2015/02/11

一名「學神」，今早9時許在何文田天光道駕駛考試中心應考客貨車路試，駕車載同30歲考牌官在泊位後改往常康街進行窄路掉頭，期間在倒車時失手撞壆，事後有人遞上一張「大牛」，考牌官未有理會。

據悉，在回程途中，有人再多次遞錢，考牌官不為所動，在返回考試中心向上司報告後由上司報警。警員到場初步調查後，以涉嫌行賄公職人員罪名將考生拘捕。

涉向考牌官行賄「學神」22歲姓梁，據說是來自內地的新移民，被帶返九龍城警署作進一步調查。拒收賄款的駕駛考驗主任30歲，亦由上司陪同回署提供資料。

@腦貓召喚

係大陸考車一早就轉左電腦考

重玩塞錢，咩年代

死返支那啦

2012年9月，一名建築散工在石硤尾澤安道駕駛考試中心，駕駛輕型貨車考牌時，三度提供一封1000元利是予考牌官，並稱是「飲茶錢」，對方不為所動報警，該名散工最終被捕，重囚8個月。他當時在警誡下稱「茶錢計」在內地屬正常做法，以為中港通行。

好快就變慣例

玩GTA當考牌

比得咁小 緊係報警拉鳩你啦 大劣哩 柒下柒下

30歲做到考牌官都幾勁

以前唔係話唔知邊條路試要俾陀地人「幫你開路」，唔俾唔得架咩

30歲就考牌官咁後生

個考牌官都30歲人啦，仲係咁唔識轉膊既，以後香港係要咁俾利是錢人咖啦，當係預早練習定啫呢家

呢份工好好做

一陣收咗錢原來係放蛇就仆街

$500

個個考牌中心都有好似
果班乞衣黎，當施捨。

都有d用既，係考場路口幫你擋住亂過馬路d人

大把mk仔20幾歲飛到命都冇啦

遲d考油塘唔知有無
不過都無諗過俾

油塘線嘉榮街泊位果度以前係有

當年我考車 見到有人踩住電動滑板車過試場條馬路 佢門口都未出到就後波返番試場了

同呢個劇情差唔多

好多人30歲都係得1A牌

唔收錢即係搞港獨

搵國安署睇吓拉邊個

五皮都要考慮下啦
人地份工鐵飯碗 點會為你個少少錢較飛

柒婆比乞兒都比$500 啦

考官感到$500羞辱所以報警狗？

得嗰$500當人乞丐

15年喎

我覺得佢傷害中國同胞感情
呢個係中國自古以來嘅做法嚟
懷疑個考官犯咗國安法

比得500真係當人係狗
最少都5000啦

路試點電腦考？求教

好似係場內裝哂sensor咁考

30歲考牌官

有依份超級神工 睇得起你500蚊？

5萬就差唔多

如果係500萬又點睇

一張金牛個官一日人工都隨時over啦

起碼30張金牛

人工幾多

應該試下比埋黑警，可能會有用

肥一次再報再考再加鐘冇一萬都5000啦
500蚊想買起考官？

2萬幾 公務員

咪係 大陸都支付寶叫雞啦
佢真係當香港班官都不如（狗）

考牌官好好搵又輕鬆
為咗少少錢搞到無咗份工，唔值

係支国大城市考車牌聽講真係幾嚴
不過你去鄉下地方考完都可以去深圳廣州揸
啲鄉下地方一條大路 車都冇架
所以先有咁多gif睇

呢個真
要儲齊1,2,3, 仲要18呢D商用車牌
好似仲要加埋大學畢業先入倒職

高級考牌主任 Senior Driving Examiner
(MPS 28 - 32)
↑
一級考牌主任 Driving Examiner I
(MPS 23 - 27)
↑
二級考牌主任 Driving Examiner II
(MPS 13 - 22)

MPS 13 ($28780) - 32 ($70465)

有私家地真係好
香港地考 一架Dc9衝埋黎都可以收皮

起薪兩萬八 年年跳point 升埋DEI 就四萬六
你估真係五百蚊就會心動咩

30歲就做考牌官
發達啦

加多2個零啦

人生贏家

有
嗰次就係油塘考pass咗
比師傅水咗叫我俾100蚊幫d開路呀姐買個P字

會考5科合格得啦
同考紀律部隊無分別
再升職就唔知
考牌官除咗自己有技術外
工作性質無技術可言

內地新移民來港男子聲稱不熟悉香港法律，日前在考車牌時拿出500元「大牛」塞給外號「李小龍」的考牌官「飲茶」行賄，考牌官斷然拒絕並報警將他拘捕。被告今(13日)於九龍城法院承認一項向公職人員提供利益罪，裁判官斥責他「圖用貪污手段通過駕駛考試，可以喺道路上駕駛，對制度造成衝擊，對其他人唔公平！」故必須判處阻嚇性刑罰，遂判被告即時入獄2個月。

李小龍 中國人不是東亞病夫

500蚊 人地一日人工都唔止啦

成年幾冇做過野
個個月起碼收56萬

收幾萬蚊人工會為你個500蚊去坐監？

冇車買個P字做乜

今時今日先發生應該告唔入

不要再說了
人地明明師傅送
我要用成舊水買

講得無錯
行賄雞碎咁多
係我都報狗啦
危險同機遇都唔對等

預言真係靈驗

咁又唔係呀！為1000蚊冇份工仲要坐就梗係唔抵，但如果變到好似大6咁冇後果，每日多一千你都咪話唔爽，不過應該好快見到呢一日。

中曬

又幾撚有型，着哂皮褸

好明顯考牌官犯國安法，國安處可以拉佢，破壞國家穩定，攪亂國家處事方法。

點解唔落鐵鍊

500
5000

講明old news

想知佢而家考到牌未

以前考忠義街見過，不過澤安道就無

高薪養廉

唔知呢啲港英留低嘅美好制度仲捱到幾耐

依家考車有無車內cam

監視個監考官考人

玩GTA

500 咁少.. 點夠.

有，當年唔比考完泊位之後一落斜路就衝出橫過馬路搞到肥咗
屌佢老母

係GTA就捉個考牌官出黎濕佢一獲再鞭屍

佢走得太前，過多幾年去醫院睇醫生咪又係要俾利是啲姑娘同醫生

香港真係內地城市嚟㗎

如果係50萬支票可能收左大家當無事比佢pass

高薪仲有既 D狗好撚高人工
但養唔到廉 因為上樑都不正
梁振英五千萬 陳茂波咁囤地都無事
不過今日唔爆遲早有日都會爆獲勁

屌 一跟咗共產黨嗰套
呢一大班公墓員只會變成「高薪厚祿而盲目忠誠的廢物」

路試

支那人好嘔心

30歲已經做緊份退休工
屌點先考到

好快就唔會有呢啲新聞

俾5萬可能就冇事

500
緊係比人拉啦

加多2個零la吊你

係
利申：俾咗100啲呀姐

用科學館部機考

起碼一股tesla啦

高薪養狗屌自己

其實考車師傅月入幾多?

2015年

今時今日仲會唔會唔收呢

其實以個大陸仔一直生活緊個世界
佢應該一頭霧水質疑自己做錯邊步

心諗係咪要塞多幾張金牛畀班呀蛇

最後律政司咪撤銷起訴
搵平機會告番個考牌官唔包容係歧視

最恐佈係咁
佢地個世界由細到大都係咁
所以唔知自己錯乜
可能覺得自己出手太低激嬲人地

重點係500太少

有 油塘啲呀姐真係有用
你唔比都得既
不過嗰條街咁多車
你泊完車出去考路試唔泊有車沖出黎咪唔好比

考牌官而啲超荀位
唔拎個太古城單位黎換都唔理鳩你啦

請好柒少人架昨
乜牌都要有咁濟 唔好諗咁多

佢可能都依家都覺得自己冤枉
係支那做就無事
香港做就要坐監

行得太前

其實唔係好難
最煩都只係要有2牌6年先報得
如果佢30歲就做考牌官即係24歲前就起碼要考到2牌

你望住個基本要求就話唔難
考過政府工咪知咩事

支那樣狗改不了吃屎習慣

路試點電腦考？

我意思即係同車牌果part無關
係佢本身叻仔考到

台灣都係

台灣都係裝sensor

依家aco對上果d全部都算叻架喇
老實講考牌主任好唔好做我唔知
但估計咁多人考牌
密密做都唔會舒服得去邊

考牌官要有齊123 巴士牌同中型牌

好撚難架

香港而家都冇ICAC, 驚閪咩

然後俾張金牛警察

香港最撚濕鳩就係冇咗撚民主之後仲要錢都行唔通

500蚊，條友都on撚9

從來只會係啲錢唔夠多